鐵鎚幫劫案 警拉10人起回275萬元

鐵鎚幫劫案 警拉10人起回275萬元

要聞

0:00

【本報訊】警方偵破早前兩度在沙頭角公路撞車截劫客貨車案，拘捕10名「鐵鎚幫」疑匪，起回遇劫水貨父子580萬元失款中的275萬元，並揭發一名沙頭角村民為匪幫做內應，提供事主運款情況。消息稱，警方透過追查涉案賊車行蹤取得重要線索。

賊人本月中於沙頭角劫去巨款，更放火燒毀黑色賊車。

一人為事主街坊

涉行劫被捕10名男子年齡由22至48歲，包括主腦，各人在案中負責踩線、揸車及行劫等不同角色，部份人有黑幫背景包括元朗和勝和，其中一人是沙頭角村民，為事主街坊。行動中，警方扣查兩輛涉案私家車，撿獲一對假車牌。警方稱賊車全套上假牌，但有關車輛車主無報失，而賊人在犯案前，多次到現場堪察，對目標行蹤非常了解。

首案發生在8月28日下午4時55分，一名工程公司東主駕客貨車由沙頭角駛出，沿沙頭角公路駛至木棉頭村時，遭一輛私家車截停，3名分持利刀及噴劑賊人威脅司車落車，賊人向司機噴不明液體，搶去內有140元及兩包螺絲的公文袋，得手後乘金色豐田私家車逃去。

至本月13日下午4時22分，從事水貨生意的姓莫父子，攜580萬現款駕客貨車從沙頭角駛出，準備買iPhone X手機等貨物，一輛白色凌志尾隨，駛至沙頭角公路禾坑段萬屋邊村對開時，一輛黑色私家車將客貨車截停，尾隨一輛金色豐田私家車同步停下，4賊下車包圍客貨車，先用鎚扑爛車窗，用刀及噴胡椒噴霧威嚇事主說出藏款位置，搶去載有巨款的旅行袋，更放火燒毀黑色賊車。

新界北總區重案組第一隊接手調查，發現兩宗撞車劫案相距4公里，手法相同且涉及一輛金色豐田私家車，相信為同一幫人所為，追查有關賊車去向，並呼籲駕駛人士提供車CAM線索，至近日終有發現，經追查後前日採取行動拉人，並在疑匪住處搜出275萬元贓款，正調查其他失款去向，不排除還有人被捕。

■記者溫瑞麟

新界北總區重案組總督察林思儀昨交代案情。溫瑞麟攝

madam